Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Не совсем понял вопроса.
Как по мне, так если слушать каждое событие и делать в обработчик что-то тяжелое, то будет тупить. А у нас задача, чтобы UI не тормозил и юзер был рад)))
Но до тяжелого нам далеко так что я не понял вопроса)
